{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]AllianceBernstein on 19 September announced the recruitment of George Yepes and Jeff Saltzman to assist with development of the firm’s alternative asset management activities (multi-management strategies, proprietary hedge funds and closed funds).[S2]Yepes previously worked at Financial Risk Management, where he had been in charge of client management and distribution for North America.[S3]Saltzman joins from Bank of America Merrill Lynch, where he had worked in the Cross Asset Solutions and Strategies unit.",
      "question": "Qui a été recruté par AllianceBernstein pour aider au développement de ses activités de gestion d'actifs alternatifs ?",
      "answer": "George Yepes et Jeff Saltzman ont été recrutés par AllianceBernstein pour aider au développement de ses activités de gestion d'actifs alternatifs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]According to reports in Die Welt, Deutsche Bank is planning to sell BHF-Bank to the private equity investor RHJ International (RHJI), owned by Leonhard Fischer, in partnership with BlackRock, the Chinese conglomerate Fosun,, and Aqton, the investment firm of Stefan Quandt.A year ago, RHJI already nearly acquired BHF-Bank, but the transaction was disallowed by BaFin, which was concerned that RHJI did not have the means to ensure that BHF would have adequate owners’ equity.",
      "question": "À qui Deutsche Bank prévoit-elle de vendre BHF-Bank ?",
      "answer": "Deutsche Bank prévoit de vendre BHF-Bank à RHJ International (RHJI), un investisseur de capital-investissement."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dedicated short bias and CTA Global were the only strategies to show losses last month, out of the 13 strategies monitored by the Edhec Risk Institute, with losses of 3.24% and 0.90%, respectively.[S2]The best returns were for event-driven, with gains of 1.38%, and distressed securities (+1.21%), followed by long/short equity (+1.02%).The best strategy since the beginning of the year is convertibles arbitrage, with gains of 6.7%, followed by distressed securities (+6.3%).[S3]Only dedicated short bias shows losses in the first eight months of the year, with losses of 10.9%.",
      "question": "Quelles sont les stratégies de fonds spéculatifs qui ont enregistré des pertes en août selon l'Edhec Risk Institute ?",
      "answer": "Les stratégies dédiées à la position courte et CTA Global ont enregistré des pertes en août, avec des pertes de 3,24 % et 0,90 % respectivement."
    },
    {
      "chunk": "[S1]In a statement released first in Germany, and then in France, Comgest (EUR13.5bn in assets as of the end of December) on 19 September announced the launch in mid-July of the Comgest Growth Emerging Markets Flex (CGEM Flex) fund, a sub-fund of its UCITS IV-compliant Irish Sicav, Comgest Growth Plc.The new product provides investors with a way to expose themselves to potential growth in emerging markets, while reducing the risk of losses.[S2]The objective of the CGEM Flex fund (which already has EUR75m in assets) is to further reduce extreme losses and volatility compared with traditional Comgest strategies.As the asset management firm states, the Comgest Growth Emerging Markets Flex fund is constructed around a portfolio of equities from emerging markets, very similar to those of the Magellan or Comgest Growth Emerging Markets funds.In addition to this equity portfolio, depending on market stress, the fund also invests in a hedging basket, composed exclusively of equity futures.[S3]Exposure to equity markets may ultimately vary from 20% to 100%.[S4]Adjustment of the hedging level is undertaken daily, and is based on a simple and transparent automated strategy, depending on the level of the VIX index.The fund (I share class ISIN code IE00B8J4DR61, R share class ISIN code IE00B8J4DS78) has already been registered for sale in France, Luxembourg, Germany, and Austria.[S5]Registration is underway in Belgium, Italy, the UK, the Netherlands and Sweden.",
      "question": "Quel est le nom du nouveau fonds lancé par Comgest en tant que sous-fonds de sa Sicav irlandaise ?",
      "answer": "Le nom du nouveau fonds est Comgest Growth Emerging Markets Flex (CGEM Flex)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Après avoir fusionné en août avec Calkin Pattinson & Company pour se préparer à l’introduction de la Retail Distribution Review, James Hambro & Partners vient d’annoncer le recrutement de James Horniman comme associé, rapporte Investment Europe.[S2]L’intéressé était responsable de plus de 500 millions de livres comme team leader et gérant de portefeuilles sur le marché britannique chez UBS Welath Management, où il travaillait depuis 2007.",
      "question": "Qui a été recruté par James Hambro & Partners et quel était son poste précédent ?",
      "answer": "James Horniman a été recruté par James Hambro & Partners. Il était team leader et gérant de portefeuilles chez UBS Wealth Management, où il était responsable de plus de 500 millions de livres."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Un an après le lancement de son plan d’action 2011-2015, le président de l’Association luxembourgeoise des fonds d’investissement (ALFI), Marc Saluzzi, estime que le projet est bien parti.[S2]«Nous n’avons qu’une année de travail derrière nous.[S3]Le projet est en cours de réalisation.[S4]On ne va certainement pas crier victoire mais nous sommes sur la bonne voie», a indiqué Marc Saluzzi à Newsmanagers à l’occasion de la conférence annuelle de l’association, les 18 et 19 septembre à Luxembourg.Selon Marc Saluzzi, des progrès significatifs ont notamment été enregistrés sur le dossier de la directive AIFM.[S5]Le projet de loi de transposition, en cours d’examen au Parlement, pourrait être adopté d’ici à la fin de l’année.[S6]Il présente un cadre amélioré par rapport aux dispositions de la directive en introduisant entre autres le régime très utilisé dans la sphère anglo-saxonne du limited partnership ainsi qu’une clarification sur le carried interest.[S7]«Les actifs alternatifs ne représentent actuellement que 10% du total des actifs domiciliés au Luxembourg.[S8]Notre objectif est de multiplier par deux cette part dans les quatre à cinq prochaines années», précise Mars Saluzzi qui ajoute que l’association est prête à promouvoir les nouveaux atouts de la place luxembourgeoise dans ce domaine.[S9]«La messe n’est pas tout à fait dite dans la mesure où une certaine inquiétude subsiste sur le sujet des délégations dont l’encadrement pourrait être durci par la Commission mais nous sommes prêts à aller expliquer qu’un nouveau standard alternatif pourrait s’imposer à l’international, au même titre que la marque Ucits.[S10]L’Asie et l’Amérique latine n’ont encore rien fait dans ce domaine», souligne Marc Saluzzi.[S11]Autre sujet de satisfaction, la distribution transfrontalière des fonds luxembourgeois progresse, ou en tout cas résiste dans l’environnement actuel, en raison des efforts consentis en matière de diversification (classes d’actifs, zones géographiques).[S12]Les actifs sous gestion ont d’ailleurs atteint le niveau record de 2.300 milliards d’euros à fin juillet, avec une collecte nette de 50 milliards d’euros sur sept mois.[S13]«Il nous faut néanmoins expliquer, rassurer toutes les parties prenantes sur la pérennité de ce que nous avons construit.[S14]D’autant plus que nous avons un problème d’image lié à la situation en Europe.[S15]Nous devons convaincre que nous ne sommes pas juste investis en Europe», explique Marc Saluzzi.[S16]Les autres objectifs du plan de l’ALFI ne sont peut-être pas aussi avancés.[S17]L’association travaille ainsi sur un projet d’investissement responsable qui permettrait d’intégrer dans un seul véhicule des fonds de taille modeste dédiés à des thématiques sociétales comme la microfinance, l’investissement éthique ou les green funds.[S18]Un concept de «société d’impact» est à l'étude qui permettrait de réunir les investisseurs financiers et les investisseurs sociétaux dans une même dynamique.[S19]«Les fonds d’investissement responsable représentent tout au plus autour de 2% de l’ensemble des fonds.[S20]Nous voulons multiplier par cinq ce pourcentage au cours des prochaines années», précise Marc Saluzzi.[S21]L’ALFI souhaite enfin renforcer la position du Luxembourg en tant que partenaire global du secteur de la gestion d’actifs.[S22]Dans cette perspective, l’association veut pousser les feux de la place en tant que centre de services qui viendrait compléter la position du Luxembourg comme premier domicile des fonds d’investissement en Europe.[S23]«Il s’agit de mettre en avant toutes les expertises qui peuvent s’appliquer à des produits qui ne sont pas au Luxembourg et qui peuvent intéresser des gestionnaires qui n’ont pas nécessairement des fonds domiciliés au Luxembourg», explique Marc Saluzzi.[S24]Une étude est en cours afin de dresser un tableau des principales expertises pour les acteurs de la place.[S25]L’association communiquera ensuite plus précisément sur ce dossier qui pourrait donner au Luxembourg une assise encore plus importante.[S26]Comment l’ALFI arrive-t-elle à mener de front tous ces projets tout en assurant une veille réglementaire de tous les instants ?[S27]«Ce sont nos membres qui nous permettent d’aller de l’avant.[S28]Ils sont environ 1.500 à avoir contribué activement aux travaux de nos groupes de travail.[S29]C’est un effet de levier considérable pour l’association», souligne Marc Saluzzi.[S30]Une association qui ne compte que 25 permanents…",
      "question": "Quel est l'objectif principal de l'ALFI concernant les actifs alternatifs au Luxembourg ?",
      "answer": "L'objectif principal de l'ALFI est de multiplier par deux la part des actifs alternatifs dans le total des actifs domiciliés au Luxembourg, passant de 10% à environ 20% dans les quatre à cinq prochaines années."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon L’Agefi, le groupe de private equity Blackstone a conclu le rachat de Vivint, société américaine d’automatisation domestique (alarmes, climatisation, gestion énergétique), pour plus de 2 milliards de dollars.[S2]Vivint (exAPX Alarm Security Solutions) était détenue jusqu'à présent par la direction et des investisseurs financiers (Goldman Sachs, Jupiter Partners, Peterson Partners).",
      "question": "Quel groupe de private equity a acquis la société Vivint, spécialisée dans la domotique ?",
      "answer": "Le groupe de private equity Blackstone a acquis la société Vivint."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’AMF s’apprête à publier sur son site d’ici à la fin de la semaine un accord de composition administrative conclu avec la société Carmignac Gestion.[S2]La maison de la place Vendôme versera la somme de 500 000 euros à la suite d’un audit mené par l’autorité de tutelle entre l'été 2008 et l'été 2010.[S3]Trois reproches ont été adressés à la société de gestion.[S4]Essentiellement sur l’information et le contrôle interne de la société.[S5]Ainsi, le premier grief concerne les fonds Carmignac Patrimoine et Carmignac Investissement, sur lesquels le régulateur a relevé une information insuffisante concernant ses stratégies sur les produits dérivés.[S6]Et ce d’autant que ces derniers ont constitué des moteurs de performances importants durant la période considérée.Le deuxième reproche de l’AMF a porté sur les fonds profilés de la gamme et sur le fonds Carmignac Latitude sur lesquels des opérations sur produits dérivés complexes – options sur volatilité, options à barrières sur euro/dollar - ont été menées et où un déficit d’information a également été constaté.Le troisième reproche concernait l’effectif humain dédiée aux contrôles des risques, une seule personne y étant affecté à l'époque de l’examen menée par le régulateur et non deux comme cela était prévu.[S7]D’autre part, l’Autorité a estimé que, pour un certain nombre de fonds ayant recours à des produits dérivés, un calcul des risques selon la méthode probabiliste de la «value at risk» aurait été nécessaire.Dans un autre registre, l’AMF a aussi regretté qu’un contrôle sur l'évolution de la liquidité des obligations n’ait pas été mis en place.[S8]Interrogé par Newsmanagers, Eric Le Coz, directeur général adjoint de la société a tout d’abord reconnu que l’AMF avait été dans son rôle et que Carmignac Gestion entendait assumer ses responsabilités.[S9]«Dès fin 2010, début 2011, tous les points relevés par l’AMF ont été corrigés», a insisté Eric le Coz.[S10]«Concernant le premier reproche», a t-il détaillé, «nous communiquons depuis sur l’exposition au risque de nos portefeuilles et sur la constitution de la performance.[S11]En outre, à propos du deuxième point souligné par l’AMF, les options qui s’inscrivent dans le cadre des opérations sur produits dérivés réputés complexes avaient été achetées par la société de gestion de telle sorte que le risque encouru par les clients était juste limitée à la prime.» Concernant le troisième reproche, «le dispositif dédié au contrôle interne compte désormais six personnes dont trois au contrôle du risque», a ajouté Eric Le Coz, «et nous disposons de notre propre système de contrôle interne nous permettant de mener nos propres stress test, le tout ayant été de surcroît revu et renforcé depuis l’an dernier.» Enfin, le directeur de la gestion a tenu à rappeler qu’aucun client n’avait été lésé durant cette période.[S12]«Bien au contraire», a-t-il précisé… Reste que la transaction de 500 000 euros peut paraître élevée et ce, d’autant qu’elle est le fruit d’une négociation.[S13]Sur ce point, Eric Le Coz a indiqué que «le montant est à mettre en regard avec les fonds propres de Carmignac Gestion de 1,2 milliard d’euros, et des encours sous gestion de 52 milliards d’euros».[S14]Mais, a-t-il conclu, «il faut reconnaître que l’on assiste aussi à un relèvement général des transactions imposées en Europe et que les négociations sont désormais nettement plus âpres».",
      "question": "Combien Carmignac Gestion a-t-elle dû verser à l’AMF et pourquoi ?",
      "answer": "Carmignac Gestion a dû verser 500 000 euros à l’AMF suite à un audit qui a révélé des déficiences dans l'information des investisseurs, le contrôle interne et la gestion des risques liés aux produits dérivés."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société de gestion Comgest a annoncé le 19 septembre le lancement du fonds Comgest Growth Emerging Markets Flex (CGEM Flex) à sa sicav irlandaise à compartiments conforme à la directive OPCVM IV, Comgest Growth Plc.Ce nouveau produit offre à l’investisseur la possibilité de s’exposer au potentiel de croissance des pays émergents tout en réduisant son risque de pertes.[S2]L’objectif de CGEM Flex (qui a déjà 75 millions d’euros d’encours est de réduire encore les pertes extrêmes et la volatilité par rapport aux stratégies classiques de Comgest.Comme le précise le gestionnaire, le Comgest Growth Emerging Markets Flex est construit autour d’un portefeuille d’actions de pays émergents très proche de celui de Magellan ou de Comgest Growth Emerging Markets.A ce portefeuille d’actions s’ajoute en fonction du stress des marchés un panier de couverture composé exclusivement des futures sur indices actions.[S3]L’exposition aux marchés d’actions pourra au final osciller entre 20% et 100%.[S4]L’ajustement du niveau de couverture est réalisé quotidiennement, et suit une stratégie automatique, simple et transparente dépendant du niveau de l’indice VIX.Le fonds est déjà enregistré à la commercialisation en France, au Luxembourg, en Allemagne, en Autriche.[S5]L’enregistrement est en cours pour la Belgique, l’Italie, la Grande Bretagne, les Pays-Bas et la Suède.Code Isin : Part I IE00B8J4DR61 ; Part R IE00B8J4DS78",
      "question": "Quel est le nom du nouveau compartiment lancé par Comgest dans sa sicav irlandaise ?",
      "answer": "Le nouveau compartiment lancé par Comgest est appelé Comgest Growth Emerging Markets Flex (CGEM Flex)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Generali Investments France a annoncé la semaine dernière, dans une note adressée aux investisseurs, une opération de réorganisation de ses activités de gestion en Europe, opération qui a reçu l’agrément des autorités de tutelle compétentes.Generali Investments France fusionnera les activités éligibles au passeport européen avec Generali Investments Italy S.p.A.[S2]Società di gestione del risparmio, société de gestion de droit italien domiciliée à Trieste.Avec effet du 1er octobre, celle société se renommera Generali Investments Europe SpA Società di gestione del risparmio, société de gestion de droit, et disposera d’une succursale française qui se substituera à Generali Investments France dans toutes les relations qui existaient avant cette date.Les organismes de placement en valeurs mobilières coordonnés seront transférés vers Generali Investments Europe tandis que les fonds non coordonnés seront transférés le 19 septembre 2012 dans Generali Investments Opera, une nouvelle société de gestion de droit français agréée par l’AMF le 13 septembre dernier.",
      "question": "Quelle société a été créée par Generali en France dans le cadre de sa réorganisation des activités de gestion ?",
      "answer": "Generali Investments Opera, une nouvelle société de gestion de droit français agréée par l’AMF."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Lazard Asset Management ouvre cette semaine un bureau de service à la clientèle à Zurich, rapporte L’Agefi suisse.[S2]L’information a été confirmée au Temps par Andreas Hübner, directeur chez Lazard Asset Management.[S3]Deux raisons motivent cette décision: d’une part les changements intervenus sur le marché bancaire suisse, notamment les chances offertes aux boutiques de gestion en vertu du principe d’architecture ouverte; d’autre part, Lazard Asset Management profite de sa spécialisation dans certaines catégories de placements.[S4]Lazard AM déclare gérer 108 milliards d’euros d’actifs, dont environ 30% dans les pays émergents.",
      "question": "Pourquoi Lazard AM a-t-il ouvert un bureau à Zurich ?",
      "answer": "Lazard AM a ouvert un bureau à Zurich en raison des changements sur le marché bancaire suisse, notamment les opportunités offertes aux boutiques de gestion grâce au principe d'architecture ouverte, ainsi que pour profiter de sa spécialisation dans certains types de placements."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Faute d’une taille suffisante de ce pôle, le gestionnaire britannique Aviva Investors a indiqué dans une note aux clients qu’il envisage de liquider son activité global real estate securities, y compris le Global REIT fund géré par Paul van de Vaart, rapporte Investment Week.[S2]Cela pourrait se traduire par la fermeture des bureaux de New York et de Londres.[S3]En revanche, Aviva Investors se focalise sur l’Asie et l’équipe immobilière asiatique sera maintenue.",
      "question": "Quel est l'impact de la décision d'Aviva Investors concernant son activité Reit hors Asie ?",
      "answer": "Aviva Investors envisage de liquider son activité Reit hors Asie, ce qui pourrait entraîner la fermeture des bureaux de New York et de Londres, tout en se concentrant sur l'Asie."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Jupiter Asset Management a recruté Andrew Clark en tant que responsable des clients privés et des oeuvres caritatives.[S2]L’intéressé, qui rejoindra la société britannique en décembre, vient de Schroders où il était responsable du développement de la division banque privée depuis avril 2010.",
      "question": "Qui a été recruté par Jupiter AM et quelle était sa précédente fonction ?",
      "answer": "Andrew Clark a été recruté par Jupiter AM en tant que responsable des clients privés et des œuvres caritatives. Il venait de Schroders, où il était responsable du développement de la division banque privée depuis avril 2010."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le Handelsblatt et d’autres médias rapportent que les inspecteurs du fisc français ont perquisitionné mercredi au siège parisien d’UBS sur des soupçons d’évasion fiscale.UBS France a tenu à préciser que si «le juge d’instruction Guillaume Daïeff s’est effectivement rendu dans les locaux du siège parisien d’UBS France dans le cadre de son enquête, (il) s’agit d’un acte normal dans ce genre d’enquête.[S2]Animée par une volonté de transparence totale, UBS y a naturellement apporté son concours».Et le communiqué précise qu’UBS France «entend d’ailleurs poursuivre pleinement sa coopération avec la justice».",
      "question": "Quel événement a eu lieu au siège parisien d'UBS selon l'article ?",
      "answer": "Les inspecteurs du fisc français ont perquisitionné le siège parisien d'UBS sur des soupçons d'évasion fiscale."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le ministre de l’Economie a reçu hier le rapport de Pierre Duquesne, qui doit être le point de départ d’une réforme de l'épargne réglementée d’ici à la fin de l’année, rapporte Les Echos.[S2]La réforme devrait notamment graver dans le marbre la diversification des emplois de la collecte d'épargne réglementée en faveur du financement des collectivités locales et des entreprises, en plus du logement social.[S3]Le rapport Duquesne doit aussi permettre d’optimiser le positionnement d’autres curseurs : la règle de répartition de la collecte entre les banques et le fonds d'épargne logé à la Caisse des Dépôts (CDC) ; le niveau de commission versé aux établissements bancaires distribuant le Livret A et le LDD ; et le calcul du taux du produit d'épargne.",
      "question": "Quel est le principal objectif de la réforme de l'épargne réglementée mentionnée dans l'article ?",
      "answer": "Le principal objectif de la réforme est de diversifier les emplois de la collecte d'épargne réglementée en faveur du financement des collectivités locales et des entreprises, en plus du logement social."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Pierre Bollon est délégué général de l’Association française de la gestion financière (AFG).[S2]Dans L’Agefi Hebdo, il revient sur les suppressions de postes dans la gestion d’actifs en France, notamment au sein des groupes d’origine étrangère.[S3]Ces départs de sociétés de gestion qui détiennent une filiale française «seront liés à cette rationalisation des coûts, et non à la qualité de la place de Paris, dont nous nous attachons à renforcer et à faire valoir la compétitivité», souligne-t-il.[S4]Il rappelle également que «être une société de gestion à Paris reste un atout quand on s’adresse aux investisseurs français».",
      "question": "Selon Pierre Bollon, quels sont les facteurs qui influencent les départs de sociétés de gestion en France ?",
      "answer": "Selon Pierre Bollon, les départs de sociétés de gestion en France sont liés à la rationalisation des coûts et non à la qualité de la place de Paris."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon les informations de Die Welt, la Deutsche Bank cèderait pour 400 millions d’euros la BHF-Bank au capital-investisseur RHJ International (RHJI) de Leonhard Fischer, assisté de BlackRock, du conglomérat chinois Fosun et d’Aqton, la société d’investissement de Stefan Quandt.Il y a un an, RHJI était déjà sur le point d’acquérir la BHF-Bank, mais la transaction avait été interdite par la BaFin qui craignait que RHJI n’ait pas les moyens d’assurer à la BHF des fonds propres suffisants.",
      "question": "À qui la Deutsche Bank serait-elle sur le point de vendre la BHF-Bank ?",
      "answer": "La Deutsche Bank serait sur le point de vendre la BHF-Bank à RHJ International (RHJI)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Grâce à sa performance, le Oyster European Opportunities de Syz & Co géré par Eric Bendahan, est parvenu depuis le début de l’année à fidéliser ses investisseurs.[S2]Le fonds a gagné environ 20 % depuis le début de l’année, ce qui représente une avance de 5 ½ % par rapport aux produits de sa catégorie, et le gérant a indiqué lors d’une présentation à Paris que l’encours se situe actuellement aux alentours de 1,25 milliard d’euros contre 1,01 milliard fin 2011.[S3]Le Stoxx Europe 600, son indice de référence, a gagné pour sa part 12,84 %.Le portefeuille, dont 70 % de la surperformance provient d’entreprises véritablement familiales, et globalement à 90 % de la sélection de valeurs, a été progressivement rééquilibré cette année, en diminuant le poids des valeurs de croissance pour le faire revenir à celui des titres value.Quant au nouveau fonds Oyster European Selection (lire Newsmanagers des 1er décembre et 17 janvier), qui est destiné aux institutionnels (souscription minimale: 1 million d’euros), il a déjà drainé 55 millions d’euros.[S4]Il s’agit d’une version plus concentrée (40-50 valeurs) que le Opportunities, dont le portefeuille se situe entre 70 et 90 lignes.",
      "question": "Quel est le montant de l'encours du fonds Oyster European Opportunities en 2012 par rapport à la fin de l'année 2011 ?",
      "answer": "L'encours du fonds Oyster European Opportunities était de 1,25 milliard d'euros en 2012, contre 1,01 milliard d'euros à la fin de 2011."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les ventes dans l’immobilier ancien ont atteint leur rythme le plus élevé depuis deux ans en août aux Etats-Unis et les prix s’inscrivent en hausse sur une base annuelle, un signe positif pour la reprise du marché de l’immobilier.[S2]Les ventes ont augmenté le mois dernier de 7,8% à 4,82 millions d’unités en rythme annualisé, a annoncé mercredi l’Association nationale des promoteurs immobiliers (NAR).",
      "question": "Quel est le signe positif pour le marché immobilier américain mentionné dans l'article ?",
      "answer": "Les ventes dans l’immobilier ancien ont atteint leur rythme le plus élevé depuis deux ans en août, et les prix s’inscrivent en hausse sur une base annuelle."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Comme annoncé au début du mois par le ministre de l’Economie, le plafond du Livret A va être augmenté de 25 %, le portant de 15.300 euros à 19.125 euros, et celui du Livret de développement durable (LDD) sera doublé, passant de 6.000 à 12.000 euros.[S2], Ces mesures prendront effet au 1er octobre prochain.[S3], Décrets n° 2012-1056 n°2012-1057 du 18 septembre 2012 - JO 19 septembre 2012",
      "question": "Quels sont les nouveaux plafonds du Livret A et du Livret de développement durable (LDD) après l'augmentation annoncée ?",
      "answer": "Le plafond du Livret A passe de 15.300 euros à 19.125 euros, et celui du LDD passe de 6.000 euros à 12.000 euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]GDF Suez devra renégocier ses contrats gaziers pour obtenir des prix plus favorables pour le consommateur, a déclaré mercredi le Premier ministre, Jean-Marc Ayrault.[S2]Cette déclaration intervient après la décision du gouvernement de limiter à 2% au 1er octobre la hausse des tarifs du gaz, rejetant ainsi la demande d’augmentation de 7% du groupe.[S3]Le ministère de l’Energie a également annoncé un nouveau mode de fixation des tarifs dans le cadre d’une proposition de loi sur les prix progressifs de l'énergie qui sera discutée à l’Assemblée nationale dès mercredi prochain.",
      "question": "Quelle décision a été prise concernant les tarifs du gaz en France ?",
      "answer": "Le gouvernement a décidé de limiter à 2 % la hausse des tarifs du gaz au 1er octobre, rejetant ainsi la demande d'augmentation de 7 % du groupe GDF Suez."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le directeur général de la Caisse des dépôts, Jean-Pierre Jouyet, confirme que « des discussions actives » sont engagées pour faire monter la CDC à un niveau qui pourrait être légèrement supérieur à 55% du capital de Veolia Transdev, aujourd’hui détenue à parité avec Veolia Environnement, a déclaré une porte-parole de la CDC.[S2]Ces discussions devraient aboutir « dans les meilleurs délais », a-t-elle ajouté.[S3]Cette opération permettrait à Veolia de déconsolider la dette de la société, estimée à 900 millions d’euros dont 700 millions de prêts intragroupe.",
      "question": "Quel est le pourcentage de capital que la CDC souhaite obtenir dans Veolia Transdev ?",
      "answer": "La CDC souhaite obtenir un niveau légèrement supérieur à 55% du capital de Veolia Transdev."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe américain DirecTV envisagerait une offre d’achat sur GVT, l’opérateur de télécoms brésilien, filiale de Vivendi, selon Bloomberg.[S2]Plusieurs autres acheteurs potentiels se seraient également manifestés.[S3]Le montant de la cession pourrait se situer entre 7 et 8,5 milliards d’euros et permettrait à Vivendi de retrouver des marges de financement pour ses autres activités, notamment la télévision.",
      "question": "Quel groupe américain envisagerait une offre d’achat sur la filiale brésilienne de Vivendi ?",
      "answer": "Le groupe américain DirecTV envisagerait une offre d’achat sur GVT, l’opérateur de télécoms brésilien, filiale de Vivendi."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le gouvernement prévoit selon le quotidien d’instituer en 2013 un dispositif alternatif à la loi Scellier afin d’encourager l’investissement dans l’immobilier locatif par le biais d’une réduction d’impôt comprise entre 17 et 20%.[S2]Un dispositif incitatif mais plus exigeant selon Cécile Duflot.",
      "question": "Quel dispositif remplacera la loi Scellier en 2013 selon le gouvernement ?",
      "answer": "Le dispositif Duflot remplacera la loi Scellier en 2013."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les efforts déployés par la Fed risquent de causer de sérieux dommages à l’économie mondiale et particulièrement aux marchés émergents, selon Zhang Monan, économiste au Centre d’information national chinois.[S2]La dépréciation correspondante du dollar signifie à ses yeux que « d’autres pays paient pour la crise des Etats-Unis ».",
      "question": "Quel est l'impact potentiel du QE3 sur les économies émergentes selon l'article ?",
      "answer": "Le QE3 pourrait causer des dommages sérieux aux économies émergentes, selon Zhang Monan, en raison de la dépréciation du dollar qui pousse d'autres pays à assumer les coûts de la crise américaine."
    }
  ]
}